一致通過設委員會跟進警暴

一致通過設委員會跟進警暴

自由黨楊哲安（左）昨為反修例離世者默哀。何量鈞攝

【中西區】

【本報訊】光復後的中西區區議會昨首次會議，隨即響應市民訴求，先為因反修例事件而逝世的人士默哀，隨後即通過在區會下增設政制及保安事務委員會，專門討論政制發展及警暴問題。有民主派區議員表明，不容警方在區會上稱示威者為「暴徒」，否則就稱警方為「黑警」。

促警方勿在會上提「暴徒」

相關新聞：受查市民欲如廁遭拒 被迫當街水樽「解決」

上屆中西區區議會的15個議席，民主派只佔4席；經過月前區選後，民主派大舉攻下14席成為多數。昨日首次大會上，民主黨鄭麗琼和楊浩然在無對手下分別自動當選為正、副主席。

鄭當上主席後第一件做的事，就是代表全部民主派區議員宣讀聯合聲明，答謝選民選舉中踴躍投票，承諾必定接受市民監察，「建設社區、改善民生、爭取普選、壓止警暴、五大訴求、缺一不可」；然後眾人又為反修例離世者默哀一分鐘，連當區唯一建制派區議員自由黨楊哲安亦有參與。

到討論在區會成立甚麼委員會時，關注6.12金鐘警暴事件的楊浩然提出成立政制及保安事務委員會，獲多名民主派支持。獨立區議員任嘉兒批評，日前元旦遊行後，她在中西區協助被捕人士時，遭警員以強光照射及稱她為「曱甴」，甚至有警員謊稱被捕人士不在中區警署。多次面對警暴的民主黨許智𥧌指，警方自去年6月多次在中西區催淚彈放題，他收到逾百宗居民家中中彈投訴，但警方至今未有一句道歉，故支持成立該委員會。

楊哲安對建議顯得有保留，憂慮成立委員會後，警方不派員出席只會令區議員更火遮眼，製造撕裂。民主派彭家浩駁斥，政府不派員出席責在政府，區會不應斬腳趾避沙蟲。民主黨甘乃威亦指，「佢（政府）唔嚟解釋，責任點會喺民選議員度？」強調日後警方到區會開會「唔好再講暴徒」，否則「我只有一個稱呼畀你『黑警』」。最後在席全部區議員，包括楊也舉手贊成成立委員會。

■記者呂浩然

日期：2020年1月5日 星期日

新春上水和你行
時間 ： 1500
地點:上水一號花園(龍豐對面)->上水黨鐵站C出口
活動TG頻道：
（已獲不反對通知書）